# 新しい「Standards」に貢献する

## The PPBL 2023 Contributor Token
- 新しい「Student Dashboard」をご覧ください。ウォレットを接続してください。
- 何が見えますか？
- それについてどう思いますか？
- このような「dashboard」で見たいデータは何ですか？

<br />
---

## CIP-68の一部の実装
「PPBL 2023 Token」は、[Cardano Improvement Proposal 68](https://cips.cardano.org/cips/cip68/)のいくつかのアイデアを取り入れて構築されています。

### 何が実装されていますか？
- 一対のトークンが「ミント (minted)」されます。1つは`user token`で、それはそれぞれの学生のウォレットに送られ、この文書ではこれらを「student token」または「Contributor Token」と呼びます。もう1つは`reference token`で、それはreference addressに送信されます。両方のトークンは同じトランザクションで「ミント (minted)」されます。[レッスン100.4](/modules/100/1004)で行われます。
- CIP-68の提案に従い、`reference token`には接頭辞`100`が付加され、そしてstudent tokenには接頭辞`222`が付加されます。
- 各student tokenに対して、正確に1つの`reference token`が存在します。

### 何が実装されていないのですか？
- CIP-68の焦点は、CIP-25と同様に`name`、`image`、および`mediaType`プロパティを含めてNFTデータを表現することにあります。しかし、PPBL 2023 トークンのdatumにはこれらのプロパティは含まれていません。
- (実際、PPBL 2023 トークンに画像を関連付けるために、[トークンがミントされた際にCIP 25 standardも使用されました](https://preprod.cardanoscan.io/transaction/8d994ec37bb3de7f75d81755336ca2e3fc1d3176422e1ab15c3a8282f5394f37?tab=metadata)。)
- PPBL 2023 トークンの名前は、緩く `100` および `222` を接頭辞として使用するパターンに従っていますが、トークンの名前は CIP 68 で正確に提案された方法でエンコードされていません。

### 私たちは何を実験していますか？
- CIP-68はreference tokensを保存するためにどの種類のアドレスを使用すべきかについて具体的なルールを表現していませんが、異なる種類のアドレスを使用することの影響を考える良い思考実験です。ウォレット、「マルチシグ」、契約、またはさらには「unspendable」アドレスを使用する利点と欠点について考えてみてください。
- PPBL 2023 トークンに関して、私たちは契約アドレスにreference tokensを保存しています。我々はバリデータを使用して、誰が契約アドレスからreference tokensを削除できるか、およびdatumがどのように更新できるかについて具体的なルールを設定しています。
- 現時点では、`ContributorReferenceDatum`で2つのアイテムを追跡しています: lucky numberと、このコースで完了したモジュールのリストです。おそらく、lucky numberはこのdatumでは必要ないと同意するでしょう。それでは、楽しみが始まります: 何が本当に必要ですか？

<br />
---

## 結果：PPBL 2023 トークンの新しいdatum schemaを作成する
PPBL 2023 トークンは時間とともに変更できるように設計されています。私たちが決定する際には、すべてのreference tokensを新しい契約アドレスに移動することができ、そこで新しいdatumフォーマットが使用されます。その際、このdatumの変更ルールも変更できます。

これは常に行いたいプロセスではありません。最初に、新しいContract ParametersとContributor Reference Datumをどのようにしたいかを決定する必要があります。

### 現行モデル
```haskell
data ContribReferenceParams = ContribReferenceParams
  { adminTokenPolicyId       :: CurrencySymbol,
    contributorTokenPolicyId :: CurrencySymbol
  }

data ContributorReferenceDatum = ContributorReferenceDatum
  { luckyNumber      :: !Integer,
    completedModules :: ![BuiltinByteString]
  }
```

### 新モデル
```haskell
???
-- どのようなon-chainデータが不可欠ですか？
???
```

<br />
---

## ステップ バイ ステップ
#### 1: [GitLab上のPPBL 2023 Plutus Template](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template)へのアクセスをリクエストする
- [リポジトリリンク](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template)
- GitLabにサインインしている場合、[このページ](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template)の上部に `Request Access` ボタンが表示されます。

#### 2: [Issues](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/issues)のリストを開く

#### 3: 各Issueを読み、会話に追加したいことがあるかどうかを決定してください！

1. [Contributor Reference Contractに含めるべき情報は何ですか？](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/issues/1)
2. [PPBL 2023 トークンをどのように利用したいですか？](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/issues/2)
3. [Contributor Reference Datumを誰がどのように更新できるべきですか？](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template/-/issues/3)

<br />
---

## 別のケーススタディ: Game Datum
他の文脈に適用できるパターンを探求しています。
- 例えば、datumがゲーム情報を保存する方法を想像できるかもしれません。
- また、Dappやウォレットでの datum 表現を実験することもできます。
- このtweetスレッドを確認してください: [https://twitter.com/CrisRo0787/status/1650698092923199489](https://twitter.com/CrisRo0787/status/1650698092923199489)


import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;